O記男警涉發偽冒警察便箋探女友監 被控使用虛假文書明提堂

駐守有組織罪案及三合會調查科的姓張（41歲）高級警員，涉嫌於前年1月至去年2月期間，多次向一個政府部門發送偽冒的警察便箋，以探訪一名正在還押的女犯人。警方商業罪案調查科人員經深入調查後，去年2月5日以涉嫌「使用虛假文書」及「公職人員行為失當」拘捕張。警方經進一步調查及徵詢法律意見後，張於上周四(25日)已被控以2項使用虛假文書罪，案件明日（30日)在東區裁判法院提堂。

據了解，張探訪的還押犯人為其女友，因干犯刑事罪行在荔枝角收押所還押。由於懲教署探監有次數及時段限制，有人疑利用職位便利，以警察便箋探監。根據懲教署網頁顯示，還押人士可接受親友探訪，每天1次，探訪限時15分鐘，每次不得超過2名探訪者，所有院所均有指定的探訪時間。警方發言人強調，非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

入埋去陪佢囉 兩個監犯 幾襯呀

？？？